%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

    \begin{exoApp}{10}{1}[Loi usuelle - V]
    Soit $p\in ]0,1[$. On suppose que la fonction de répartition d'une variable aléatoire $X$ à valeurs dans $\N^*$ est donnée par
    \[\forall~n\in \N^*,~F_X(n)=1-(1-p)^n\]
    Déterminer la loi de $X$.
    \end{exoApp}
    
    \begin{correction}
    Rappelons que $F_X(n) = \PP(X\leq n)$. Pour une variable aléatoire discrète, on a également
    $$\PP(X=n) = F_X(n)-F_X(n-1)$$
    Ainsi, pour $n\geq 2$, on obtient
    $$\PP(X=n) = F_X(n)-F_X(n-1) = 1-(1-p)^n - (1-(1-p)^{n-1})=(1-p)^{n-1}(1-(1-p))=p(1-p)^{n-1}$$
    également valable pour $n=1$, puisque dans ce cas $\PP(X=1)=F_X(1)=1-(1-p)=p$.
    \\\textbf{Bilan} : ainsi,  $\boxed{X\suit \mathcal{G}(p)}$.
    \end{correction}
%%% Fin exercice %%%
